.\" Copyright (c) 1993 by Thomas Koenig (ig25@rz.uni-karlsruhe.de)
.\"
.\" %%%LICENSE_START(VERBATIM)
.\" Permission is granted to make and distribute verbatim copies of this
.\" manual provided the copyright notice and this permission notice are
.\" preserved on all copies.
.\"
.\" Permission is granted to copy and distribute modified versions of this
.\" manual under the conditions for verbatim copying, provided that the
.\" entire resulting derived work is distributed under the terms of a
.\" permission notice identical to this one.
.\"
.\" Since the Linux kernel and libraries are constantly changing, this
.\" manual page may be incorrect or out-of-date.  The author(s) assume no
.\" responsibility for errors or omissions, or for damages resulting from
.\" the use of the information contained herein.  The author(s) may not
.\" have taken the same level of care in the production of this manual,
.\" which is licensed free of charge, as they might when working
.\" professionally.
.\"
.\" Formatted or processed versions of this manual, if unaccompanied by
.\" the source, must acknowledge the copyright and authors of this work.
.\" %%%LICENSE_END
.\"
.\" Modified Sat Jul 24 19:53:02 1993 by Rik Faith (faith@cs.unc.edu)
.\" FIXME Many more values for 'name' are supported, some of which
.\"	are documented under 'info confstr'.
.\"	See <bits/confname.h> for the rest.
.\"	These should all be added to this page.
.\"	See also the POSIX.1-2001 specification of confstr()
.\"
.\"*******************************************************************
.\"
.\" This file was generated with po4a. Translate the source file.
.\"
.\"*******************************************************************
.\" This file is distributed under the same license as original manpage
.\" Copyright of the original manpage:
.\" Copyright © 1993 Thomas Koenig 
.\" Copyright © of Polish translation:
.\" Adam Byrtek (PTM) <abyrtek@priv.onet.pl>, 1998.
.\" Andrzej Krzysztofowicz (PTM) <ankry@mif.pg.gda.pl>, 2001.
.\" Robert Luberda <robert@debian.org>, 2013.
.\" Michał Kułach <michal.kulach@gmail.com>, 2014, 2016.
.TH CONFSTR 3 2015\-08\-08 GNU "Podręcznik programisty Linuksa"
.SH NAZWA
confstr \- pobranie zmiennych łańcuchowych zależnych od konfiguracji
.SH SKŁADNIA
.nf
\fB#include <unistd.h>\fP
.sp
\fBsize_t confstr(int \fP\fIname\fP\fB, char *\fP\fIbuf\fP\fB, size_t \fP\fIlen\fP\fB);\fP
.fi
.sp
.in -4n
Wymagane ustawienia makr biblioteki glibc (patrz \fBfeature_test_macros\fP(7)):
.in
.sp
\fBconfstr\fP(): _POSIX_C_SOURCE\ >=\ 2 || _XOPEN_SOURCE
.SH OPIS
Funkcja \fBconfstr\fP() pobiera wartość zależnych od konfiguracji zmiennych
systemowych.
.PP
Argument \fIname\fP wyznacza pobieraną zmienną systemową.  Dostępne są zmienne:
.TP 
\fB_CS_GNU_LIBC_VERSION\fP (tylko biblioteka GNU C; od glibc 2.3.2)
Łańcuch znaków identyfikujący wersję biblioteki GNU C w systemie (np. "glibc
2.3.4").
.TP 
\fB_CS_GNU_LIBPTHREAD_VERSION\fP (tylko biblioteka GNU C; od glibc 2.3.2)
Łańcuch znaków identyfikujący wersję POSIX\-owej implementacji wątków
dostarczaną przez bibliotekę  C (np. "NPTL 2.3.4" lub "linuxthreads\-0.10").
.TP 
\fB_CS_PATH\fP
Wartość zmiennej \fBPATH\fP zawierającej ścieżkę, w której znaleźć można
wszystkie standardowe programy narzędziowe POSIX.2.
.PP
Jeśli argument \fIbuf\fP jest różny od NULL i \fIlen\fP jest różne od zera, to
funkcja \fBconfstr\fP() kopiuje wartość łańcucha znaków do \fIbuf\fP obciętą,
jeśli to konieczne, do \fIlen \- 1\fP bajtów i zakończoną bajtem null
("\e0"). Może to zostać wykryte przez porównanie zwracanej przez
\fBconfstr\fP() wartości z argumentem \fIlen\fP.
.PP
Jeśli \fIlen\fP wynosi zero i \fIbuf\fP jest równe NULL, to funkcja \fBconfstr\fP()
po prostu zwraca wartość podaną poniżej.
.SH "WARTOŚĆ ZWRACANA"
Jeśli \fIname\fP jest poprawną zmienną konfiguracji, to \fBconfstr\fP() zwraca
liczbę bajtów (włączając kończący bajt null), które byłyby potrzebne do
przechowania pełnej wartości tej zmiennej. Wartość może być większa niż
\fIlen\fP, co oznacza, że wartość w \fIbuf\fP jest obcięta.

Jeśli \fIname\fP jest poprawną zmienną konfiguracji, ale wartość tej zmiennej
jest pusta, to \fBconfstr\fP() zwraca 0. Jeśli \fIname\fP nie jest nazwą poprawnej
zmiennej konfiguracji, to \fBconfstr\fP() zwraca 0 i ustawia \fIerrno\fP na
\fBEINVAL\fP.
.SH BŁĘDY
.TP 
\fBEINVAL\fP
Wartość \fIname\fP jest nieprawidłowa.
.SH ATRYBUTY
Informacje o pojęciach używanych w tym rozdziale można znaleźć w podręczniku
\fBattributes\fP(7).
.TS
allbox;
lb lb lb
l l l.
Interfejs	Atrybut	Wartość
T{
\fBconfstr\fP()
T}	Bezpieczeństwo wątkowe	MT\-Safe
.TE
.SH "ZGODNE Z"
POSIX.1\-2001, POSIX.1\-2008.
.SH PRZYKŁAD
Poniższy fragment kodu podaje ścieżkę, w której znaleźć znaleźć można
programy systemowe POSIX.2:
.br
.nf
.in +4n

char *pathbuf;
size_t n;

n = confstr(_CS_PATH, NULL, (size_t) 0);
pathbuf = malloc(n);
if (pathbuf == NULL)
    abort();
confstr(_CS_PATH, pathbuf, n);
.in
.fi
.SH "ZOBACZ TAKŻE"
\fBgetconf\fP(1), \fBsh\fP(1), \fBexec\fP(3), \fBfpathconf\fP(3)  \fBsysconf\fP(3)
\fBpathconf\fP(3)  \fBsystem\fP(3)
.SH "O STRONIE"
Angielska wersja tej strony pochodzi z wydania 4.07 projektu Linux
\fIman\-pages\fP. Opis projektu, informacje dotyczące zgłaszania błędów oraz
najnowszą wersję oryginału można znaleźć pod adresem
\%https://www.kernel.org/doc/man\-pages/.
.SH TŁUMACZENIE
Autorami polskiego tłumaczenia niniejszej strony podręcznika man są:
Adam Byrtek (PTM) <abyrtek@priv.onet.pl>,
Andrzej Krzysztofowicz (PTM) <ankry@mif.pg.gda.pl>,
Robert Luberda <robert@debian.org>
i
Michał Kułach <michal.kulach@gmail.com>.
.PP
Polskie tłumaczenie jest częścią projektu manpages-pl; uwagi, pomoc, zgłaszanie błędów na stronie http://sourceforge.net/projects/manpages-pl/. Jest zgodne z wersją \fB 4.07 \fPoryginału.
